---
title: 生日圆梦
lang: zh
date: 2008-02-12
tags:
- life
- China
image: DSC09937.JPG
---

2008年2月12日，我的21周岁生日。

早在一年多以前，我就有一个梦想——观看一场上海著名的《ERA-时空之旅》超级多媒体梦幻剧。
苦于上网不便、不了解订票途径，一直没能如愿。
前几天春节、拿到了一些压岁钱，在电视广告“秀一个上海给世界看”的鼓舞下，访问 [http://www.era-shanghai.com/](https://www.shanghaimaxicheng.com/) 再用Windows Live Messenger与客服联系，总算在网上预定了座位，今天和爸爸妈妈一起去看戏了。

共和新路上的上海马戏城是《ERA-时空之旅》的固定演出地点；自2005年9月27日开演以来，已经连续演出了近千场。
据搜狐新闻，该演出先期设计制作成本为3000万元、每天演出的运营成本达到7万元。
原先，我对它的了解仅仅是2007年东方卫视除夕晚会出现的“时空飞车”这个节目录像、以及8位摩托勇士；一个月前，又在《新民晚报》上看到了“晃板踢碗”节目表演者妻子的文章。

![我站在上海马戏城门外](DSC09931.JPG)

高架一路畅通，提前一个多小时到达了上海马戏城。
去售票处一看，计算机屏幕上显示着我的姓名及预定的数量；报上姓名，付款取票。
由于时间还早，我们去附近超市走了一圈。

![我站在一根标有“时空之旅”的立柱旁](DSC09934.JPG)

13:30回到马戏城，检票入场。
大厅里有一棵“许愿树”，上面挂满了许愿牌；不过我没有许愿，而是直接进场坐定；14:00演出准时开始。

![我站在“时空之旅”宣传画前](DSC09937.JPG)

我不想过多的解说演出的过程，那样太索然无味；我只想说，这场演出是需要用心去感悟的。
我印象深刻的节目有：晃板踢碗、顶缸、时空之轮、绸吊、飞车。
100分钟的演出过程中，我时而微笑、时而紧张、时而沉思，彻底陶醉、折服了。
我觉得，看这场演出，非常值得。

![“ERA时空之旅”表演](DSC09939.JPG)

![“ERA时空之旅”表演](DSC09947.JPG)

离开剧场，又去金沙江路上的农工商118店，妈妈为我买了新衣服、新裤子、新皮鞋。
这次买的是比较正式的服装，因为我现在已经本科三年级了，下半年就要开始找工作了。

然后去蛋糕房领取预定的蛋糕，克莉丝汀8寸巧克力森林慕斯。
回家点起蜡烛，拍了照、唱了生日歌，然后一口气吹灭了“21”岁、迎来我生命的第22年。

![我坐在餐桌前，看着插有“21”蜡烛的蛋糕](DSC09951.JPG)
